時力智庫最新民調 蔡英文、蘇貞昌支持度高達七成五

1.媒體來源:

聯合

2.記者署名

林麗玉

3.完整新聞標題:

時力智庫最新民調 蔡英文、蘇貞昌支持度高達七成五

4.完整新聞內文:

新冠肺炎疫情延燒，時代力量智庫今天公布3月份最新民調，民眾對於蔡英文總統的施政
表現，滿意度高達75.7%；行政院長蘇貞昌的民調滿意也有74.9%的支持度：另外，也有高
達近八成(79.9%)民眾，支持流行疫情指揮中心指揮官陳時中續任。

時力智庫今天公布最新一波新冠肺炎相關議題、及政府國會滿意度民調。黨主席徐永明表
示，時代力量智庫將針對憲改、司改、金融改革、兩岸、產業、地方治理等面向，定期進
行民調，並於每個月最後一周公布「時力政情報告」，提供520之後給執政黨施政建言。

徐永明說，時代力量將升級為時力2.0，將由智庫提出相關政策與民意走向的看法。

趨勢民調總經理吳世昌表示，根據時代力量這份民調，蔡英文、蘇貞昌的滿意度高達七成
五左右，這是他過去20年做民調經驗上，幾乎沒有看過執政者有這麼高的滿意度，代表民
眾對蔡英文與蘇貞昌的施政滿意度高，顯示蔡蘇在這段期間的作為，獲得民眾肯定。

吳世昌也提到，民眾黨立院黨團日前提出應由蘇貞昌任指揮官，但從這份民調看，八成民
眾支持陳時中續任指揮官，民眾黨提出這樣的呼籲相當不智。

吳世昌說，從這次蘇貞昌這麼高民調聲望看，520之後，蘇貞昌續任行政院長應該不成問
題。但吳也提到，接下來的民調指標，仍舊是防疫，執政團隊必須要戒慎恐懼，不能讓防
疫有破口。

另外，這份民調也調查台灣未來20年發展，民調顯示，高達56.8%民眾認為台灣會更好。
但哪些政策能讓台灣更好，53.5%受訪民眾認為「經濟成長」、35.9%認為勞工保障。交叉
分析也發現，除經濟成長，高達39.7%的20至39歲受訪民眾認為，勞工保障較重要；但3成
7的40歲以上民眾認為高齡照護較重要。

時代力量智庫表示，這次調查委託趨勢民調，於3月23日、24日採市話隨機抽樣調查，完
成1085份有效樣本，在95%信心水準下，抽樣誤差為正負3.0%，依戶籍、性別、年齡和教
育程度進行加權。

5.完整新聞連結 (或短網址):

6.備註:

蔡英文 75.7

蘇貞昌 74.9

陳時中 79.9

基本上國民黨唔改革應該係呢世都拎唔返台灣

港共問責團隊加埋都唔夠人地一個

辣台妹

妳認為妳的這次勝利是否歸功於中國國家主席習近平?

一部份啦,主要係防疫做得好

狗官支持度咁高
冇傳媒問返果對賤種夫妻點睇咩

TW NO. 1

反對率 特區班狗官領先全球

世衛譚得塞條撚樣肯定不爽

答：台灣能控制疫情，主要不是我個人或政府的功勞，任何措施都需要公眾配合才能成功，我在此再次感謝台灣2300萬國民的配合和忍耐

時代力量偏綠
個數字有水份
不過就算當有八成準確已經好屈機
Taiwan No.1

個啲奶共偽人出黎屌狗官未

國民黨班老野三日唔埋就有人出黎奶支
最新又有件吳屎懷
呢班老野唔走或者唔改變九二共識嘅立場
國民黨永遠俾人標籤為奶支
尤其台灣人對支共網軍有所警戒
好難再捧到第 2 個發大財出黎

換哂班老人
推蔣萬安個D年青一代
全面改革都有機會